<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<w:document mc:Ignorable="w14 w15 wp14" xmlns:wps="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingShape" xmlns:wne="http://schemas.microsoft.com/office/word/2006/wordml" xmlns:wpi="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingInk" xmlns:wpg="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingGroup" xmlns:w15="http://schemas.microsoft.com/office/word/2012/wordml" xmlns:w14="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordml" xmlns:w="http://schemas.openxmlformats.org/wordprocessingml/2006/main" xmlns:w10="urn:schemas-microsoft-com:office:word" xmlns:wp="http://schemas.openxmlformats.org/drawingml/2006/wordprocessingDrawing" xmlns:wp14="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingDrawing" xmlns:v="urn:schemas-microsoft-com:vml" xmlns:m="http://schemas.openxmlformats.org/officeDocument/2006/math" xmlns:r="http://schemas.openxmlformats.org/officeDocument/2006/relationships" xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office" xmlns:mc="http://schemas.openxmlformats.org/markup-compatibility/2006" xmlns:wpc="http://schemas.microsoft.com/office/word/2010/wordprocessingCanvas">
<w:background w:color="FFFFFF"/>
<w:body>
<w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:pPr>
<w:pStyle w:val="1"/>
</w:pPr>
<w:bookmarkStart w:colLast="0" w:colFirst="0" w:name="_prvlwzfh8uh1" w:id="0"/>
<w:bookmarkEnd w:id="0"/>
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t>Ситуация №1. Директор филиала банка </w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"></w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Директор филиала банка</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">, который специализируется на розничном кредитовании, объявил о вакансии Менеджера по кредитованию. Вакансия привлекла специалиста (девушку) с минимальным опытом работы. Кандидатка устроила Директора филиала по личным качествам. Особенно ему понравилось ее горячее желание получить работу. В результате, не смотря на минимальный опыт, девушка была принята на работу. Начиная с первых этапов отбора, с </w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>молодой сотрудницей</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> оговаривалось, что она пройдет стажировку в офисе банка, после чего будет направлена на новое рабочее место на территории автосалона, но в трудовом договоре это не закреплено. По различным причинам, зависящим как от молодой сотрудницы (длительная болезнь), так и от директора салона (затянулись переговоры с автосалоном), а также по независящим от сторон обстоятельствам (экономический кризис) перевод в автосалон был отложен на год.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">Все это время молодая сотрудница работала в офисе банка в одном отделе с другими сотрудниками, которые также имели должность Менеджер по кредитованию, но их перевод в автосалоны не предполагались. В отделе сложился дружеский климат, работать было во всех отношениях комфортно. Особенно молодая сотрудница подружилась с одной своей коллегой, </w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>опытной сотрудницей</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">. При этом результаты молодой сотрудницы были средними, она была явно не звезда. За этот год у молодой сотрудницы возникли сложные жизненные обстоятельства, и она была вынуждена попросить директора филиала прибавить ей оклад. Директор филиала, понимая, что экономическая целесообразность этого шага под вопросом, пошел на встречу и оклад поднял.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">Наконец успешно завершились переговоры, и настал момент перевода в автосалон. Директор филиала сообщил об этом молодой сотруднице, но встретил сопротивление. Сотрудница ссылалась на то, что салон находится на окраине города не далеко от тюрьмы, она будет тратить на дорогу ежедневно на час больше и ехать придется с несколькими пересадками, вырастут расходы на питание, в салоне тяжелый психологический климат. Директор филиала понимает, что размещение молодой сотрудницы в салоне — оптимальный вариант. Можно также разместить опытную сотрудницу, но это крайне негативно отразится на продажах головного офиса. Других вариантов нет. На поиск и обучение человека со стороны требуется около 3 месяцев, которых нет. Молодая сотрудница тоже отчетливо понимает ситуацию.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="00F10103" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="00F10103">
<w:pPr>
<w:pStyle w:val="2"/>
</w:pPr>
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t>Роли и интересы</w:t>
</w:r>
<w:r w:rsidR="00F10103">
<w:t>:</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Директор филиала</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — разместить молодую сотрудницу в автосалоне. В ближайшие дни заполнить место в салоне в любом случае, так как уже есть обязательства перед салоном и это стратегически выгодный ход. Обеспечить рост продаж. Любое изменение окладов приведет к перерасходу бюджета филиала, что отразится в том числе и на его доходах.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Молодая сотрудница</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — остаться в офисе. В крайнем случае, согласиться на размещение в автосалоне при условии компенсации объективно возникающих дополнительных расходов плюс прибавка к текущему окладу в сумме 0.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Опытная сотрудница</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — готова переместиться в автосалон при условии существенного роста своих доходов.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:pPr>
<w:pStyle w:val="1"/>
</w:pPr>
<w:bookmarkStart w:colLast="0" w:colFirst="0" w:name="_prvlwzfh8uh1" w:id="0"/>
<w:bookmarkEnd w:id="0"/>
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t>Ситуация №2. Бизнес и мораль</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">В одну коммерческую фирму по рекомендации </w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Хорошего знакомого</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> Генерального директора фирмы пришёл работать </w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Специалист</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">, молодой, талантливый человек. </w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Генеральный директор</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> определил ему круг сложных задач, с которыми Специалист успешно справился. В результате через год доходы фирмы стали стабильнее, и она стала одной из ведущих в регионе. Специалисту было предоставлено со стороны фирмы всё необходимое для достижения им задуманного. Оплата работы также вполне соответствовала его интересам.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve">В это время Хороший знакомый становится вице-президентом крупной компании, профиль деятельности которой оказался таким же, что и у фирмы, куда им был в своё время рекомендован Специалист. Перед Хорошим знакомым встаёт задача комплектации штата высококвалифицированными специалистами и выведение данного направления деятельности компании на ведущие позиции в стране. В связи с этим Хороший знакомый вспоминает о некогда рекомендованном им Специалисте, интересуется по своим каналам о его профессиональных достижениях и решает попросту перекупить его. Он предлагает Генеральному директору встретиться за чашкой кофе, вспомнить старые добрые времена и обсудить варианты перехода Специалиста к нему на работу.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="00F10103" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="00F10103">
<w:pPr>
<w:pStyle w:val="2"/>
</w:pPr>
<w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t>Роли и интересы</w:t>
</w:r>
<w:r w:rsidR="00F10103">
<w:t>:</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Генеральный директор</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — удержать Специалиста, который, кроме всего прочего, может предоставить очень много полезной информации о деятельности данной фирмы в случае ухода; не допустить нанесения какого-либо ущерба фирме, не испортить отношений с Хорошим знакомым.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Хороший знакомый</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — добиться зачисления специалиста в свой штат, предложив ему более выгодные условия работы, при этом постараться сохранить полезное знакомство и не подмочить собственную репутацию.</w:t>
</w:r>
</w:p><w:p w:rsidP="007570A7" w:rsidRDefault="007570A7" w:rsidR="007570A7" w:rsidRPr="007570A7">
<w:r w:rsidRPr="00F10103">
<w:rPr>
<w:rStyle w:val="aa"/>
</w:rPr>
<w:t>Специалист</w:t>
</w:r><w:r w:rsidRPr="007570A7">
<w:t xml:space="preserve"> — обеспечить дальнейший профессиональный рост, упрочить своё материальное положение, не оказаться между двух огней.</w:t>
</w:r>
</w:p>
<w:sectPr w:rsidR="005B6FD7" w:rsidSect="00065CAA">
<w:headerReference r:id="rId6" w:type="default"/>
<w:footerReference r:id="rId7" w:type="default"/>
<w:pgSz w:w="11906" w:h="16838"/>
<w:pgMar w:gutter="0" w:footer="720" w:header="720" w:left="1134" w:bottom="993" w:right="1134" w:top="510"/>
<w:pgNumType w:start="1"/>
<w:cols w:space="720"/>
</w:sectPr>
</w:body>
</w:document>